見工俾人壓價應該點處理

開完價俾人話太高，果下on9左話negotiable.

到時如果真係出offer可唔可以再要求

你應該答，咁我唔大家時間，拜拜

唔阻大家時間，bye

其實好簡單一兩句話「我認為我值哩個價」或者一兩個例子好簡單講講就得。

其實都係吹水個波猜黎猜去

一定即走
寫到明要幾錢 要壓價就打黎叫我IN果陣壓埋

跪佢

唉。。果陣唔夠時間上連登問

可唔可以吹大依家人工?? 明明20k吹 30k叫35k??

聽過咩叫reference check 未

有啲叫你send銀行出糧紀錄佢睇

采佢都on9

根據香港勞工法
reference check唔可以問人工的

佢會唔會打去舊公司verify 我舊人工

source ?

岩 如果你講完佢都話你叫價太高先走
見人一壓價就即走果d 係咪小朋友黎

舊公司唔可以透露 除非得到你同意

我之前都試過比hr壓價二千
當時我輕輕微笑，然後話；

「多謝貴公司既offer,但其實我已經有另一間公司既offer
呢個offer比你地公司既待遇更好
所以我未必會考慮你地既offer。
但排除薪金呢個因數，我對你地公司都幾有興趣。
如果你地開到我要求既salary,我好樂意加入你地團隊。」

之後過左兩日，個hr就開左我想要既expected salary比我

Ching ho ball

如果手上無其他offer,可以點講？

佢鬼知你有冇咩

誠實豆沙包咩

所以你咪值俾人壓囉

就算冇工開都唔好制
下一次轉工就會被人壓價

唔啱你又約我上嚟？
而家你你好得閒定你以爲我好得閒呀on99

互含

其實驚唔驚見工期間會比新公司向現職公司爆大獲你搵緊工

職場經驗少 唔識講野

其實唔洗問人，你接受到咪接，接受唔到都唔會做得長，除非係你好心儀既mnc對你第日好有幫助，被壓做踏腳石都要痴埋去做。。。

越大既企業越會壓，知道自己個朵值錢
同埋果行旺季時搵會較好，你急我唔急，但預左入去無人教自己執生，同埋你有無特別專長同人脈去反佢先，普通文職中英文較好都叫唔到咩價
不過中小企都壓既話就請回啦

不過講左咁多，我都係一個失敗，無專長，可被取代既文職打工仔

如果真係無其他offer 又同個HR還價 會唔會白白無左個offer

咁驚冇左個offer咪接受囉
有信心自己唔只值呢個價既話有乜好驚

咩工比人壓
M記你開40蚊緊係唔請你啦
36蚊先係你個價

岩
我FG而家做緊個間公司個名好大
我開完價之後佢比Offer個陣已經壓左成千四
壓完變左低個行FG既Average少少
但無計FG無咩牙力 又本住刷靚CV既心就入左去做

壓價根本on9
除非真係獅子開大口
否則壓果$500 $1000根本無意義
果少少錢可以幫公司慳到幾多錢姐
為左少少錢打擊一個員工士氣
就算take左offer返工條氣都會唔順做得唔開心
企硬同講到自己點解expected果個salary
有心請既自然會俾你說服到俾機會你

一句， Come on, you are waisting my time.

小弟Fresh Grad岩岩出黎做野
諗住無工作經驗 唔敢開太高價
但又驚俾人壓價
所以Expected Salary果到寫到好闊
寫左$13k~15k
跟住Interview既時候 公司話俾到我要既Expected Salary俾我
我諗住都應該係$13K左右啦
以Fresh Grad垃圾科黎講 我覺得都叫OK
點知最尾俾Offer既時候 俾左$15.5K俾我

良心企業

感一定做到high high

少一個崩都唔撚做
屌你老母

邊個waste邊個時間先

壓價狗

試過有朋友in 過一份工，佢肯開到24K
我就開價21K，佢話其實都比起你原本份工高咗好開，點解你會開到咁高。
我直接話朋友in 過，我知你地出得起，我又覺得自己值。

題外話，In 之前啲Job agent 話我太大咬，我話「唔好間公司未壓我價，你就率先壓咗我價先」

agger
而家份工佢想減我1K 我企硬
最後咪又係出offer俾我
真係唔明間公司係咪慳左果一千幾百有咩用
盞D新人入黎都做得唔開心

唔做囉 仲問

其實只係真係叫太低，驚你走

岩 人地只係出basic salary
佢都預左15.5k請人
你開13-15k 人地比15.5k係最低
唔係睇得起你

有工開仲想點